疑音波襲擊 美駐華使館11人撤離

2018年07月03日

疑音波襲擊
美駐華使館11人撤離

■美國駐廣州總領事館據報有8名僱員被撤離。互聯網

美國駐廣州總領事館疑受聲波干擾風波擴大，美媒引駐華官員表示，至少有八名廣州總領館的美國人現已被撤離，同樣情況也在上海和北京發生，美國駐上海總領事館的一名員工和駐北京大使館的兩名員工在國務院的建議下接受了檢查，之後他們被送回美國做進一步的醫療檢查，累計至少已有11名美國人從中國撤離，令這個迄今一直讓調查人員大惑不解的事件愈加神秘。

送往腦損傷修復中心

《紐約時報》中文網昨報道稱，目前尚不清楚上海和北京的這些以前未報道過的案例，是否與官員們描述的總領館一些工作人員在他們居住的廣州某公寓樓裏感受的「不明顯、不明確，但不正常的聲音和壓力」有關。報道又稱，駐華美國官員拒絕對此置評，也沒有回覆記者的詢問。但美國國務院在周六的一份書面回覆中說，「幾名工作人員和家屬」已被送回美國進行進一步評估。聲明暗示，一些人可能是因為「其他不相關的問題」而被撤離的。聲明又稱，到目前為止，只有一名被撤離的員工被診斷患有輕度創傷性腦損傷，也就是今年4月訴稱有聲音和感官導致的健康問題後被撤離的首名員工。

據悉，一些由中國撤離返美的人員已被送往賓夕法尼亞大學的腦損傷和修復中心，研究人員曾檢查過來自古巴的病例。但美國國務院發言人不願給予進一步說明。中國外交部發言人陸慷昨回應《紐時》的報道稱，中方有關部門已就美方的情況認真調查，並向美方作出回應。

《紐約時報》中文網

上一則
上一則
毛鄧二代失勢 「國二代」乘機上位

下一則
下一則
江西破野味走私案 1.7萬野生動物遭殃

一睇就知係美國自己d反竊聽設備.
因為已經有多間使館'"遇襲"。

六指琴魔出世

以為係啲大媽唱歌

一個國家無端端撤走外交大使通常代表兩國外交關係差唔多破裂
其實美國係咪唔想做到咁出面，借啲意話有神秘怪病撤走大使館啲人

快d撤館啦

撤走大使 同台灣建交